.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Findeladlara:

Финделадлара (`Findeladlara <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=109>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Направляющая Рука (The Guiding Hand)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХД`

Хотя эта богиня олицетворяет искусство и архитектуру, она скорее сохраняет существующие устои, чем вдохновлет на инновации.
Благонамеренная, но отчужденная, она презирает труд более молодых народов и никогда не отвечает на молитвы не-эльфов.

Ее всегда изображают одетой в красивую, классическую или архаичную одежду, обрамленную сложной аркой из мифрила или живых ветвей и освещенную бледно-алым сиянием солнца прямо за горизонтом.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Сохранять эльфийское искусство и архитектуру, освящать и защищать дома, вдохновлять других своими работами и помогать им

**Анафема**: Нарушать законы гостеприимства, позволить гостю навредить вашей семье

**Сферы интересов**: сумерки, традиционное искусство, архитектура

**Мировоззрение последователей**: НД, Н, ХД, ХН (NG, N, CG, CN)

**Царство**: Царство Финделадлары (Элизиум)

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129,
Gods and Magic (2008) pg. 48


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129

**Божественная характеристика**: Харизма или Интеллект

**Божественный навык**: Ремесло

**Предпочитаемое оружие**: посох

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/cities`,
:doc:`/lost_omens/Domain/creation`,
:doc:`/lost_omens/Domain/family`,
:doc:`/lost_omens/Domain/star`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--t--Temporary-Tool`
| **4-й**: :ref:`spell--s--Shape-Stone`
| **7-й**: :ref:`spell--m--Magnificent-Mansion`





.. include:: /helpers/actions.rst